求有效既睡眠方法

小弟一般11點幾訓 7點起身返工 冇失眠問題 都算容易入睡 所以都有7粒鐘睡眠時間 應該係足夠 但唔知點解訓醒起身都係攰
近呢幾日仲會半夜4點左右醒一醒(唔知點解真係咁岩幾日都係呢個時間有2次係隻腳抽筋醒左 )醒果陣唔算攰 望一望手機個時間 仲幾開心因為仲有3粒鐘訓 心諗依刻都唔係攰 到時訓醒應該幾精神 好快就訓返着 點知7點醒果刻仲攰過半夜醒果陣
大家有冇咩方法/睡姿係令到個人訓6,7粒鐘都會好足夠

同樣情況
3或者4點都會醒一次

明明訓左七 八個鐘都係會好攰

之前我又係十二點幾訓 七點幾起身 但係成日六點無端端醒左 本身我都繼續訓
但發現六點個精神狀態比七點個仲好
跟住爽性唔訓 係中午食完飯補個半個鐘覺就掂

試下提早半個鐘訓
訓之前唔好係熄晒燈既環境下咁手機/做d要好用腦既野

我都想午睡 但我份工係冇機會訓覺

提早半個鐘真係有效
上左床我好少玩手機 特別係呢排 一心都係想訓 冇咩野諗亦唔敢諗 而我又真係好快訓到

依加訓覺 希望聽日精神D

聽asmr

有冇好既version推介 以前試過 唔知係咪咁岩都係聽到d麻麻地既版本 聽住反而訓唔到
btw 聽asmr唔係有助入睡咋咩 我好快訓到覺架 只係唔知點解訓7,8粒鐘起身都係攰

其實係體質問題，有啲人只訓5個鐘都好精神

要認命，先天不如人，不過做多啲運動會有幫助

其實一直想問 當12點訓 4點醒 再訓到8點鐘起身。咁係咪訓咗4個鐘加4個鐘？

本身經常半夜柯尿 一急就醒

應該同睡覺週期有關
好似話每4個鐘一個週期
所以7點醒個陣第2個週期未完就要起身
你先會咁攰

90 分鐘為一個睡眠週期

我都係咁
訓訓下自己醒左 然後係覺得有尿意 係急急地既
但係到我起身去痾 又唔係真係咁多尿

打小d丁

我係 小尿多尿都會醒 有小小尿都訓唔著

x2
試吓dl啲睡眠app
佢會選擇喺你淺睡時間叫醒你

上網睇過d資料關於睡姿 呢幾日試左雙腳分開 手心向上 大字型咁訓 覺得訓得舒服d 起身都冇咁攰
呢個好似係yoga既動作 叫savasana 有興趣既可以google一下了解多d
近排都決定用呢個姿勢訓

9090咁loop 突然訓唔返咁點算 中間可能損失唔少時間
好似有d風險 搵日假期先試

1個星期2次 仲要再少d 恐怕要戒埋

我天生身體又真係麻麻 平時亦唔做運動

認真
凍水涼